<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru">
<title type="text">Sydney Ghoul</title>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://sydneyghoul.github.io//feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="https://sydneyghoul.github.io/" />
<updated>2015-08-25T01:42:46+10:00</updated>
<id>https://sydneyghoul.github.io//</id>
<author>
  <name>Даниил Пенькин</name>
  <uri>https://sydneyghoul.github.io//</uri>
  <email>dpenkin@gmail.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Новый офис Atlassian]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="https://sydneyghoul.github.io//atlassian-new-office/" />
  <id>https://sydneyghoul.github.io//atlassian-new-office</id>
  <published>2015-08-24T00:00:00+10:00</published>
  <updated>2015-08-24T00:00:00+10:00</updated>
  <author>
    <name>Даниил Пенькин</name>
    <uri>https://sydneyghoul.github.io/</uri>
    <email>dpenkin@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;Предыстория&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;На самом деле, новый он не весь, а только часть, — к уже существующему офису присоединили три этажа соседнего здания, “прорубив” в него переходы. Вообще, с офисом довольно весёлая история. Здание расположено &lt;a href=&quot;https://www.google.com.au/maps/place/Atlassian/@-33.8673329,151.2070034,17z/data=!3m1!4b1!4m2!3m1!1s0x6b12ae393a03d8ff:0x8fead86f5e91b507&quot;&gt;в самом центре Сиднея&lt;/a&gt;, — на George Street и Martin Place. До недавнего времени Atlassian занимал в нём третий, четвёртый, седьмой и все этажи выше до последнего, десятого. Однако места переставало хватать  (компания последние несколько лет растёт невероятными темпами, удваивая число сотрудников каждые полтора года), и пришло время в очередной раз 
расширять пространство.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На первом этаже и мезонине находится отделение банка Westpac, который не собирается съезжать. К слову сказать, интерьер там шикарнейший, и банку он очень подходит. Пятый и шестой этажи занимают какие-то государственные структуры, которые выселить тоже весьма непросто. Поскольку остальные этажи уже захвачены, расширение пошло в сторону — в соседнее здание, которое со стороны George Street примыкает к нашему вплотную. Теперь ещё и в нём три этажа арендует Atlassian, причём номера этажей не соответствуют этажам в старом здании, а больше на единицу, поскольку в нём нет мезонина. Так что с восьмого этажа старого здания переход ведёт на девятый в новом&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, экспансия продолжится и в новом здании, но рано или поздно и его пространств не хватит, если только компания не сбавит обороты по найму. Известно, что учредители питают нежные чувства к старым зданиям, так что есть подозрение, что офис останется в центре, даже если придётся переезжать. В нынешнем здании он существует чуть больше двух лет.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;Холл и переходы&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;half&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5687/20655765718_e33618f1f4_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5825/20655770528_b0df7a0cc6_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5630/20222715383_5104a447b6_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/588/20656985039_b0346e580a_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5774/20656967119_f6d29fb56d_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5827/20834123782_2d1e7a8079_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5617/20843787295_4cb43c79e8_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5767/20222804913_2d90d84b8f_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Лестница, соединяющая все три этажа, находится прямо в офисе, что, безусловно, очень удобно.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/777/20655784030_454262821b_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5638/20834266802_032ee6b6ce_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Переходы в старое здание оформлены по-разному, и один из них представлен в заглавной фотографии этого поста. Остальные два попроще, о чём недвусмысленно гласит надпись на стене одного из них.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;half&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5723/20222787133_7a23fbfdcc_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/639/20655783598_6cc0d5233e_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/626/20657009209_fbb8d408c3_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/655/20817452726_49c01cc970_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;Рабочее пространство&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Как и в старом здании, всё рабочее пространство общее и открытое, иначе говоря, open space. Силовые провода разведены за фальшпотолком, и с него свисают удлинители, которые можно опустить, потянув, если надо что-то подключить. Подавляющее большинство подключается к сети по Wi-Fi, но если есть необходимость в проводном подключении, оно тоже осуществляется через потолок.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/660/20655764430_657d35b2de_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5669/20843813425_eaa59d74b3_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;Коммуникации разведены по потолку&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Огромный плюс такого решения — абсолютно свободный пол и отсутствие привязки к розеткам, а значит, полная свобода планировки столов для команд. На этаже, где сейчас работаю я, такой технологии пока нет, и провода тянутся в коробах по полу, поэтому столы можно ставить только рядами вдоль них, иначе короба будут мешаться.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5793/20843746875_407c165a8d_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5662/20222760983_476561b68c_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;Высоту рабочего стола можно регулировать&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Телевизоры повешены стационарно, что экономит место за счёт отстутствия необходимости в высокой подставке, да и видно их лучше, когда они на самом верху. На них обычно выводится всяческая информация, нужная команде — сборки, статус подопечных сервисов и серверов и т.п.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большинство поверхностей стен — это огромные доски, на которых можно писать, рисовать или развешивать бумажки. В отличие от старого здания, здесь они стеклянные, поэтому проще в использовании и уходе. Сейчас они ещё пустуют, но это, думаю, ненадолго :)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/740/20850790461_5dff9b0924_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5628/20656930509_66afa42916_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Пока мы бродили по этажу, наткнулись на вот такую клавиатуру:&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/683/20818017326_e2199c2f58_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/646/20223317053_eac1a4645e_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;У дальних лифтов стенка отведена под хранение велосипедов — их вешают вертикально за колесо.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/727/20834709002_33187e566e_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5810/20817997956_b7130482b0_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;Переговорки&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Помещений для совещаний на трёх новых этажах 32 штуки. Они разных размеров: от приватных до большого зала человек на 50. В большинстве из них есть всё для видеоконференций, поскольку у Atlassian ещё несколько офисов по миру, и общение с ними очень тесное, несмотря на немаленькую разницу во времени.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;half&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/623/20852766371_6322034d59_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5654/20657629878_d6e8916c4d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5737/20817570796_6aa8e12e31_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5834/20222867073_6f9c675f75_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Тематику названий переговорок и сами названия выбирали путём общего голосования. Чтобы отличать переговорки в разных зданиях, особенно учитывая смещение в нумерации этажей, в новом здании они имеют буквенные обозначения.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/569/20221718264_1fc8b5f9e4_b.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/668/20818050036_ac8f8a3daa_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Помимо привычных комнат есть два уютных кинотеатра для двоих:&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/773/20221350564_84dc996aa2_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/758/20851109561_d564db6654_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;Столовая&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Столовая-кухня в новом здании больше и удобнее, поскольку расположена в одном большом помещении, а не в трёх, как в старом. Еда, к сожалению, пока такая же: снэки и всё для приготовления сэндвичей и роллов, а не привычное первое-второе и салаты, эх… Про еду отдельно напишу, этот пост и так немаленький.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5734/20655682558_40df3e9010_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5777/20843678355_a0898be8b0_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В столовой тоже повесили телевизоры. Один из них включён на новостной канал, остальные в обычное время показывают фотографии недавно присоединившихся сотрудников (чтобы было проще подойти и познакомиться с ними), текущие рейтинги наших продуктов (про это тоже как-нибудь отдельно напишу), твиты о них, и вс остальное в том же духе. Во время больших событий, — таких, как финал недавнего хакатона ShipIt, например, — на них транслируют изображение с камер из большого зала старого здания, где проходит презентация проектов.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/659/20655882728_df39e633c4_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5765/20843877175_40e5ba52dd_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;А ещё в столовой есть игровой автомат. Вместо игрушек в нём шоколадки, что не упрощает процесс добычи, однако мы с Катей сумели выцепить четыре батончика, так что я смело могу заявить, что вытащить что-то этой клешнёй вполне реально.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;half&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5760/20658311709_cfedb7c474_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/581/20835476022_1373fc584b_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/768/20843897945_450d7ac138_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/702/20843904925_a1c0c8d69a_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5749/20222935153_5c565d8a93_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm6.staticflickr.com/5725/20221310134_954b3dc1ed_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Пожалуй, на этом я пока закончу. Есть ещё кое-какие фотографии из старого здания, но раз уж я озаглавил пост “Новый офис”, то о старом напишу отдельный пост.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;a href=&quot;https://farm1.staticflickr.com/631/20656331088_cc6b010385_k.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://farm1.staticflickr.com/739/20844327085_c0ef10e20d_b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S. Кто-нибудь заметил небольшое несоответствие фотографий тексту? =) Виной тому наличие такого понятия, как Ground Floor, которое плохо переводится, так что я решил в тексте пронумеровать этажи привычным образом.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Cтарое и новое — это только для Atlassian. Вообще, оба здания построены в 1930-х годах, насколько я знаю. &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://sydneyghoul.github.io//atlassian-new-office/&quot;&gt;Новый офис Atlassian&lt;/a&gt; was originally published by Даниил Пенькин at &lt;a href=&quot;https://sydneyghoul.github.io/&quot;&gt;Sydney Ghoul&lt;/a&gt; on 24 августа 2015.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>

</feed>
